任天堂連少少尊嚴都唔比返香港人

正式得番寶可夢

寵物小「精靈」已經正式宣布死亡

你話要跟多啦A夢要音譯Fine，但家陣用廣東話點先可以將寶可夢讀成Pokemon個音

利申：廢老，仲會講比卡超，伊貝，波波球，背背龍etc

背背龍>成龍

等緊比中國同台灣班人笑

遲d 出新game
買唔落手

屌左三四年重講依個問題on9冇朋友
有骨氣一早冇玩任天堂Dgame
最慘就係任豚係冇骨氣都算
重日日有班賤過地底泥香港人買機支持
算鳩數呀由佢改咩名人地有權咁做

仆街芒

大把人買 多你一個唔多

廣東話點先可以將寶可夢讀成Pokemon個音
其實譯音嚟講差唔多啦 改個寶奇夢 你仲想死

官方有官方嘅統一叫法
尊乜嚴

照買
尊嚴 笑撚死 香港人有尊嚴架咩
果日俾人清場 今日呢一刻有咩改變到？

本來是精靈寶可夢，現在連精靈都無左

官方冇精靈兩隻字嘛

中共有中共嘅官方語言
撐乜廣東話？

寶可夢都唔知幾好聽

唔叫口袋妖怪咪算係咁

Facebook 本來是叫精靈寶可夢的
Let’s go 都是精靈寶可夢

香港人自作自受

好簡單，唔玩

E家官方無任可通知下靜靜雞改走埋精靈兩個字
你地都無反應

其實任天堂咁撚小器做乜
記得上星期netflix上咗pokemon xy
明明出嗰日見到title art係叫寵物小精靈XY
尋日睇返已經全部轉哂做寶可夢XY

wfc

唔關事

而家唔係立法要人叫寵物小精靈做寶可夢
你鍾意大可以繼續叫
官方嘅社交媒體叫番官方名 我唔覺有乜問題

但香港一日未叫香港市 一日都唔應該改官方語言

完全係咁 任天堂可能同中共有d deal(任天堂中意告人我低調少少）
而家d日本商家為左賺錢真係可以好狗

唔係9唔9的問題
E家最大的問題是
任天堂本來話尊重寵物小精靈而留返精靈兩個字，組成精靈寶可夢的名
到e家靜雞雞改走埋精靈
當初講好的尊重去左邊

唔知咩叫尊嚴就唔洗有尊嚴
高招

咁唔想尊重我香港本地文化
當初就唔好叫「精靈」寶可夢，並拍片解釋

不嬲都叫開口袋怪獸

由一開始改名就冇諗過尊重你哋啦 留返兩個字施捨下你，你就仲當佢係寶咁。 一開始就應該完全唔玩，俾精靈兩隻字你你就有藉口說服自己繼續玩，咁其實只係不斷自降底線，自欺欺人。

唔好咁肉酸啦講尊嚴 一早就無咗喇

岩先發現原來由頭到尾都無尊重過我地

精靈寶可夢是2011年同大陸商討後的結果，完全無考慮過香港

2016的解釋根本只是扮尊重我地

覺得好噁心

日本仔冇本土化概念
佢地只識跟規矩做野

睇下幾時D電影配音叫埋皮卡丘
而家仲淆底叫緊pikachu

叫袋怪算啦

枉小朋友們咁支持， 燃燒生命去畫佢幅畫

都要俾個下台階d有尊嚴既人架

得英文真係

以為自己邊撚個

想問一下法律意見
如果proof到任天堂早在2012年已經打算改名而沒有考慮香港因素，卻在2016年口口聲聲說為了香港而保留精靈兩字
其實可不可以告任天堂欺騙

唉

轉個頭咪又扑住去訂新一代Pokemon黎玩
又要屌又要比錢任天堂賺

利申 改左名之後冇玩過Pokemon任何game

唔通等到有一日連電視上的Pikachu 都改成皮卡丘先嘈咩

Bandai 呢
中、港、台三地翻譯都有齊

2025計劃
全港改用簡體字

唔係叫口袋妖怪咩

又無人阻止你叫佢地 pokemon

邊度有騙 佢話改變主意/方向有變唔得咩？

其實要跟中國神早叫口袋啦
根本連大陸人都唔鍾意寶可夢呢個名

皮卡丘

點名要尊重你？

肥大

因住香港老任fans屌死你

香港班垃圾要尊嚴嫁咩
奴隸學咩人講尊嚴同尊重

任天堂同中共一，踏你香港人上心口
你班友咪又係要焗住硬食

做任豚啊拿
奶佢屎眼啊拿

《精靈寶可夢》譯製導演張麗莉專訪 豆瓣
佢自己踢爆

唔出中文又屌 出咗中文又屌
咁而加出咗中文都要統一架
唔直接翻譯做口袋妖怪已讀好比面 成個中文語言市場香港佔左幾多？洗唔洗出埋香港地圖咁先叫比尊嚴香港人？
唔好成日諗到自己咁重要好無

fb page 有個suggest edit
唔知大家一齊畀意見會點呢

咪戇鳩啦 你香港地有幾撚大呀？同台灣比都只係一粒點 繁譯就台狗都廢撚事理你港豬啦 咪撚咁天直 現實啲

你估佢唔想咩
係有人一早注冊了

而家的point是：
佢自己拍片解釋得清清楚楚話保留精靈兩字是為了尊重寵物小精靈
而現在就靜靜雞改走精靈兩字

真心寧願佢叫口袋怪物

兩邊譯名都無用
而家官方叫拉普拉斯

波茄芒

D譯名真心的難頂
Z招式，炎兔兒etc

翻譯人員佢地只是招左台灣人，香港地區連一個人都無呀

有咩所謂
任fans一樣肯做狗
比卡........丘丘丘丘

有返精靈兩個字
大家係咪就會接受？

有好過冇呀

我而加個point是：
唔好諗到自己咁重要阿

皮卡皮卡

咪話囉 香港乜撚嘢咁撚高貴？只係一個普通城市 理你把撚咩

唔覺得有留返"精靈" 兩個字就代表有專重過香港
由佢一開始改名已經完全唔專重香港

反任地獄是一輩子的事

佢一開始唔扮哂野咁
直接改做寶可夢就算
而家咁真是好噁心

我寧願佢一開始講明只專注普通話玩家
粵語直接收皮，不在服務之內就算

任狗有咩尊嚴

自己都唔睇得起自己
邊有人會尊重你呀

商家佬賺錢啫
你估真係會理你香唔香港人廣唔廣東話咩

憑咩要人尊重？由黃傘個一刻開始 香港人註定永遠爭取唔到想要嘅嘢

一次衰左就放棄，你咪繼續衰落去囉

利申：不支持雨傘

改左名之後冇玩過Pokemon任何game

Pokemon
寶可夢—> 破其夢

扑驚茫

芒

「十年」嘅「方言」提早幾年成真

廣東話： 香港譯名(寵物小精靈)
普通話： 支那譯名(宝可梦)
老母： 任地獄
老豆： 香港賤民

所以任狗唔撚係Sony對手囉
得翻堆Mario啊寵物小精靈啊洛克人啊自己係到打飛機打足咁多年都冇創新
Switch又冇game又輸銷量

之前連登仔話搞上街搞任記對抗
點知最後一齊玩Pokemon Go

大陸唔係叫開口袋怪獸咩 定係我哋唔同時空

強姦犯肯帶套都好俾面
勞煩你老母忍一忍了

不支持？咁無討論價值

寶可夢都算
入面啲精靈唔用港版譯名，粵語TV動畫讀咪好怪
上啦，皮卡丘…

當初香港tvb亂9改人地個名 依加跟返人地ja
叮噹夠改左做低ba夢啦

有咩問題？

其實我覺得佢就算唔跟香港譯名，最少都跟曬台灣名呀，起碼有聽過同係台灣人嘅習慣

但係宜家兩邊都唔跟仲要自己諗啲柒到爆嘅名，真係兩頭唔到岸我寧願神奇寶貝都好過寶可夢

老任咪算好，為咗唔得罪中港台三地，已經出個新名寶可夢你想叫神奇寶貝定口袋怪獸？

你老母你真係弱智

支那叫口袋怪獸

尊唔尊重又點 下隻game記得繼續支持

你呢d屎忽鬼作得就作

統一名之後佢都係叫快龍

你睇下post
精靈寶可夢個名是2012年為左大陸動畫市場而改的

而且好多G1-G6的野都要跟普通話音譯個名

為大陸就改口袋怪獸啦，佢肯諗個新名算係咁

隻game老任整既連自己改個原創名都比人屌奶共

係電台聽到廣告叫寶可夢同皮卡丘
真係打左冷震，新怪已經柒，動畫又畫到弱智

跟普通話音譯 係因為支那台灣都可以睇得明
任天堂整一套翻譯 繁簡轉換一下就搞掂
要就粵語音譯 又要請多個識粵語嘅人 又要整多套翻譯
香港市場係咪咁重要？好明顯佢哋覺得唔係
翻譯不嬲都係名從主人 老世話事
你唔中意 大可以屌 大可以杯葛擺買
而佢哋當初統一官方譯名嗰陣
就已經諗過計過呢啲人只係佔好少數

連登反個d基本game 又唔買
電影又唔入場
動畫又睇老翻

對任狗根本零影響

gamefreak班老屎忽淨係諗要強制統一譯名, 連香港譯名發音唔同都未必知, 本來大陸幾年前個請願已經搞到中文區玩家個姿態低撚到好似隻狗乞game玩咁, 而且當時個請願已經有意無意咁忽略咗香港區, 成件事香港玩家只可以硬食, 係冇得搞
你淨係睇平時港任出po出片同啲服務就知班友幾唔上心, 邊有可能指意港任會同總部反映呢邊玩家嘅訴求

精靈寶可夢的日文原名為ポケットモンスター，為英文Pocket Monsters轉譯而來的外來語。精靈寶可夢的拉丁字母正式名稱為Pokémon（日文音譯：ポケモン），來源於其日文羅馬字的縮寫：PokettoMonsuta（日文原名：ポケットモンスター，也可視為其英文縮寫：PocketMonsters）。
由於該作品在華文地區並未像西方地區那樣推出統一的譯名，導致目前台灣、香港、中國大陸和新加坡等地使用的標題是不同譯名，台灣譯作「神奇寶貝」，香港譯作「寵物小精靈」。在新加坡原先譯作「袋魔」，但後來因應當地情況，「袋魔」譯名已廢除，現直接使用“Pokémon”一詞。
中國大陸譯名情況更為複雜，民間俗稱“口袋妖怪”或“口袋怪獸”，也有直接借用香港的用語。動畫作品早期（1~52集）由深圳電視台引進、遼寧人民藝術劇院譯製，當時同香港地區一同使用「寵物小精靈」[11]。後期引進則直接使用台灣配音版，因此較長一段時間改用「神奇寶貝」，並統一編號151之後的寶可夢的華語譯名。於2010年底又改以「精靈寶可夢」作為官方譯名，有關方面表示這與其他譯名已被搶先註冊有關，[12]不過又報導指出所有的名稱版權均在任天堂手中[13]。該譯名自翌年七月起用於其動畫的在地電視播放版本。 [12]2015年7月10日，在中國國際動漫遊戲博覽會（CCG EXPO）上，確立了大陸地區的官方中文名稱為「精靈寶可夢」[14]。
在2016年2月26日的任天堂直面會上，官方首次宣佈第七代遊戲將包含繁簡中文翻譯版本，並且將使用「精靈寶可夢」做為中文統一譯名，這個名稱是將台灣譯名「神奇寶貝」與香港譯名「寵物小精靈」結合而成[15][16][17]，並在視頻網站上傳了帶簡體繁體字幕的視頻來宣布這消息[18][19]。

你哋咪繼續屌 正係得個屌字 乜都唔做

你呢d冚家剷真係作得就作

連人地統一左叫咩名都唔撚知
都有兩百幾正皮

直接同日本/美國反映得唔得

歡迎大家一齊黎玩

日削月割 以趨于亡

唔好咁啦 人哋係唔同時空

盲反都有個譜
官方有速成比你香港人改名算係咁
對戰都會見到
雖然都係keep叫背背龍 但拉普拉斯其實都幾好聽 原名

你嘅行為同你個名撚樣

D撚樣

反唔緊要

但起碼要拎d真既資訊黎反啦

見到樓主篇文就以為全部係真

應該譯 “撲劇芒”

朴騎忙

啱先咪問緊可不可以法律上告任天堂欺詐
點知有人回左句無用就無人再回

香港pokemon 第三代開始跟哂台灣譯名個時你哋去哂邊

俾啲提示你哋
姐係烈空坐個啲
你哋又死哂去邊

Lapras might have got its name from famous French scholar Pierre-Simon Laplace,[citation needed] who studied the theory of tides among many other accomplishments. In this line, the actual etymology could also be la place (French for the seat, referring to its ability to ferry people).

Btw 你地正係識第一代
唔記得咗

呢d就無人回

D垃圾次次拎d錯既資料黎反
比人撚狗咁撚完

下次又用差唔多料再反

唔叫神奇寶貝？

啲人負皮我未

你反既你未擺買囉

人地覺得無問題未買囉

第日你反對去絕食又要人跟你呀？

真正玩game嗰啲都覺得無問題

如果講下就得 港譯一早改咗啦, 根本冇渠道將意見帶到上班高層度, 更何況搞咗統一咁多年依家都米已成炊, 就算比你嘈到去gf, 佢地都冇可能臨時再大改gen8中文市場嘅計劃, 都係嗰句 係冇得搞

我都想知有咩渠道可以直接同日本高層溝通
港任就一定無用的
Gen8唔改都可以Gen9改呀

佢想統一中文名有咩問題，官方叫精靈寶可夢。
原本咁多名，每個地區唔同：口袋妖怪，寵物小精靈，神奇寶貝，寶可夢⋯⋯

笑死我,就算有問題班香港傻鳩衝去買
好多都羊群效應跟風買
見到中文名皮卡丘傑尼龜
自動波捉完隻野改返做比卡超車厘龜
屌你根本係回避問題扮無事發生
你個智障狗完全用錯例子回應

今日開始無埋「精靈」寶可夢，得番寶可夢炸

你點知買個班傻鳩覺得有問題呀？

定係「你有朋友屌完又要買呀」？

正如上面講

屌個班根本唔會買驚唔睇電影，動畫睇老番
對任狗影響接近零

Btw Pokemon 又大賣到爆炸

愈反愈紅

打機打到講骨氣 反任反到傻撚左
請願單野香港班151撚咩都冇做過
而加有咩資格屌 第8代出都係大把人買
屌果班有幾可肯付出

算啦, 首先件事喺香港唔會make到noise, 其次代理商係台灣公司冇可能幫你, 比你去到同佢地講又有咩理據bargain 又點說服人聽你講, 根本係個死結嚟

是撚但啦
唔玩嘅一早冇玩
要玩嘅點比任天堂撚都會繼續玩

識玩一定係咁玩

正常喺香港大都會慣咗叫寵物小精靈同比卡超啦
咁都叫廢老

人地唔識廣東話,根本唔明你反對d乜

你解釋點解捉完隻野改番舊名
依個咪玩果個班人覺得有問題地方?
有咁多名唔改得登改番舊名咁有趣
當你一時諗唔到,都冇可能251果堆個名好多都改舊名
接受左就唔會次次改舊名習慣
智障任豚

聽到好撚尷尬辛苦哂唱果個

想問新既比卡超，伊貝，波波球，背背龍 有咩其他名？
gba game 台灣中譯果啲？

邊個，邊到睇人地捉完改番舊名

新一代普教中

已經係街聽到d初中生只用普通話吹水

過多幾年官方就會直接講皮卡丘，連Pikachu 都費事講

仲未計伊貝，波波球，車厘龜，背背龍etc

打機打到講骨氣 反任反到傻撚左
依句野同買正牌笑破解佬無分別
打機唔講骨氣,又有NDSR4卡咁易破
好多買正版人會去玩老番

首先要research 下香港人每年為左寵物小精靈個ip洗幾多錢，先知有無可能negotiation

擺明唔理鳩你香港人 兩條路架啫，一係唔好買，一係就用錢掟鳩到佢迫住要改

youtube果堆直播跟風玩都一堆
唔係要開名自己唔識查

姐係打稻草人啦

Pocket monster=精靈寶可夢
Pokemon=寶可夢

其實只是簡稱

Switch 隻垃圾都大賣

任狗彩你都有味

骨氣可以時講時唔講

咩年代呀

仲有人打機用老番？

咁叮噹同多啦A夢又點計 Doraemon係藤子離逝前既遺願，希望世界各地既官方都叫返Doraemon（華人區哆啦A夢/香港多啦A夢）同樣係官方想改既名喎，當然一開始係有人反，但近年大家咪又係接受左

問題是香港最多25
邊有可能集中到人罷買

而且初中打後一班普教中，佢哋會覺得皮卡丘先岩音

香港出名打機來來去去得十幾個
裏面有邊幾個成日玩PKM卡
唔係重要問廢到連搵都唔識

問題是多啦A夢是岩音

寶可夢點樣發到Pokemon

皮卡丘點樣發到Pikachu

最25咪你囉 日日MOON住人哋個PAGE

我係switch區見人分享先知

Pokemon 音譯應該係仆街芒

而加個情況係人地大把女屌 你想比人屌 仲奢望人地帶套仲要幫你奶閪阿

差在果一時三刻咩
有最好獨立條件唔獨立，唔脫英
到而家係共匪手上話先脫中

算鳩數吧啦 港畜 慢慢捱啦

如果樓主有心力搞都可以試下嘅支持

依家先黎嘈？
唔通佢比翻精靈兩隻字你就會好開心？
要屌一開始就應該屌啦
屌啲垃圾玩家寧願打機都唔尊重自己文化

又用人口比例計,咪搬走個香港分部返去台灣,以後唔洗睇面色了
到依家唔敢用皮卡丘,幾時先改返,講到咁大義

成班唔會買嘅人
要間公司為自己童年回憶負責
好撚笑到

開個寶可夢遺 香港

乘龍真好撚怪
得佢一隻龍騎得？

中意嘅話你拎10幾億 可能唔只
買返曬係版權老鼠手嘅名瓊送比任天堂

日鳩日話支那化

當初話要叫寶可夢班中國人最人反應

明明係中國叫開口袋怪獸 都屌左好耐

班任豚實話玩日版冇所謂
俾人踩到上心口仲冇所謂
正一港豬

啲低等毒撚未又係照樣狗衝，係佢地角度有得玩重要過文化尊嚴，不嬲都無得救

任天堂拎唔到口袋妖怪個名嘅版權

講個笑話, 負責台灣同中國地區業務嘅係任天堂(香港)

其實老任根本知到廣東話皮卡丘嘅讀音同比卡超差好遠，所以係香港嘅宣傳包括電影同game好多時都係寫做皮卡丘讀做Pikachu但永遠唔會讀或寫返做比卡超，跟住就有班傻鳩覺得肯讀做Pikachu已經係皇恩浩蕩，因應香港市場細所以唔洗care香港啵

最撚好笑係同fd講老任改啲名冇理過香港人嘅反應仲要改到完全唔啱音同冇晒香港特色叫佢地唔好買，點知佢地話唔緊要啦入面可以幫啲寵改返香港名，然後繼續買。完完全全係掩耳盜鈴on9到仆街

就600添啦
撳個正評跟風真係好簡單
求真既心完全唔駛有

寧願佢咪撚轉做中文 就咁叫Pokemon好撚過
依家成個名感覺好cheap

睇下遊戲台就知大把人玩寶可夢

同你一樣，之後仲嬲到連部3ds同nds都屈斷掉咗

你班友咪冇撚玩
香港市場wfc 洗撚尊重你地
又唔見你尊重官方 台港陸三地都唔同譯法架啦
漢化又唔撚係你地爭取
依家送埋繁中過你啊

我都屈爛左部switch了
任天堂太奶共了

你地都係照買架啦 都無咩好討論

再推

是但啦
屌個班可能根本冇買過
會支持個班就多數自己有自己嗌
官方叫咩名根本wfc

冇買switch如果唔係我都會屈爆佢

大佬 pokemon又唔係香港人整既
製作果班人連改個名都要問過佢地?
最好笑既係本身唔買既扮哂野話唔會再支持
啲人想踩任天堂兩腳係到借題發揮
將啲社會問題講到關任天堂事咁
講真 我好尊重啲為公義行動既人
但只會匿埋係網到叫就唔好扮哂野啦
咩都唔付出就想要特權
就想要其他人為佢地負責
台灣同大陸 成個華語區都有份整請願書
個list香港果part得1條友
十個有九個完全唔識金銀之後啲寵
連背背龍改左做拉普拉斯都唔知仲係到成龍都成千正評
仲好意思係到將人分成三六九等
唔認同自己就係異類 係到玩人身攻擊
就算有公義 班友都係一鳩樣 本質如此
算鳩數啦好嗎

成班戇鳩仔
無中文又屌
有又屌 咁撚難服侍
講到好似係到賺到好撚多錢咁

當初3萬人請願出中文版
繁簡日英一式四份請願書
親手交比製作人 仲好比心機整左條片
亦好耐心咁解釋盜版問題加上大量網民自拍收藏
去證明佢地有心去支持

有幫手整片既得一個係香港人
3萬個都唔知有冇300分1係香港人
正常人都係偏向有誠意加上多數果邊

香港人普遍識流利英文
亦有大把人識日文
根本唔在乎有冇中交版
問題係講緊:
1) 老任強行統一所有華語譯名
2) 香港任天堂冇考慮過粵普之別

好快龍珠都會得返琪琪、布瑪、克霖、比克、達爾

火恐龍

即刻由S級卡通變左F級
染撚到

有乜計 你大中華咁多人 冇理由為果7百萬人整多份 translation 唉

除咗任天堂，gaming界都好撚多敗類
本來叫速龍簡單而且足夠表達呢隻恐龍嘅特性，型撚到爆，點知一見到譯名係咁好撚反感，都幾肯定係大陸班屎尿忽唔知點解可以搵到位做翻譯，中文語音捲埋脷個下更加想嘔
順便講下呢隻垃圾game有至少兩樣野做漏
1. 無飛天恐龍
2. 無游水恐龍
仲有cpu太多core會炒game，班廢物話係game engine問題，我就唔係好覺Unreal Engine個啲game有咩問題啦
咩人做咩game，jwe本來題材好到爆點知衰係呢班gaming界敗類手上，我覺得舊嘅jurassic park operation genesis仲好玩過佢
正一狗屎垃圾一大堆，連恐龍名都叫得柒過人

乘（成）龍真心好笑

真心定假膠
伶盜龍(Velociraptor) 係學名
而速龍(Raptor) 係坊間叫法

我还以为香港一直就叫精灵宝可梦

我係老任就唔撚怕你班垃圾啦
口裡說不身體卻很誠實
出多啲廣告又一堆人走去買
香港人根本就無能力抵制一類野
之前M記用福喜黑心肉，咪又係話抵制
過一排出特價，香港人咪又係扑去食
得罪講句，香港人就係無尊嚴係無骨氣

學你條毛咩
現實Velociraptor邊有電影入面嘅"Velociraptor"咁高大呀
你咁撚考古順便屌埋Steven Spielberg個屎眼啦

雖然寵物小精靈係香港人既集體回憶但其實個名係幾鳩下，寵物？小精靈？ 好唔達意
當然寶可夢擺明就係普通話譯音名，無理過廣東話都係柒。
不過講真個個都係叫pokemon 就算以前都係得小朋友會叫寵物小精靈
係玩中文版既時候默認名叫皮卡丘雷丘真係頂唔順

雷你老母丘咩

又係到作野當真

做得任豚不嬲冇尊嚴

而家Raichu官名唔係雷丘係咩呀on9仔

講就咁講
到時咪又係乖乖地俾錢

Sorry你岩

任豚
叫伊布同皮卡丘啦

尊嚴呢樣野任豚不嬲唔需要

其實佢要統一唔要兩個version
一定跟多人果邊
屌你老母香港得7百萬人, 醒啦, 真係算老幾?
就算成個香港市場無撚左佢地都唔care

要走果班一早走左啦
依家仲剩落果班跟本點撚都得
點解仲要俾”少少”尊嚴你

pikachu

廣東話 超
普通话 丘

果總自大心態強到呢

一齊擺買Switch

噤撚把炮就集體擺買lo
不過香港市場fwc
玩開果班又用日英文多
中文化都係因為台狗支那蝗唔想學外語先迫人中文化

拿，唔好講香港人只是用英日玩
咁樣就解決問題
完全是掩耳盜鈴
E家係講緊下個Generation 的問題

我地e代大左，玩英日就OK
咁樣細細個的小朋友呢？
我指第一次接觸Pokemon 的一代
你諗下
當你想同未來的仔女/孫想討論下
佢地個個都皮卡丘，或者講普通話音譯，你會點呀

今次Gen8的炎兔兒的名已經擺明就是普通話的文化

時代會變
我地可以繼續屌
但阻止唔到
叮噹都變左幾十年

是但，禾地00後睇開數碼寶貝

叮噹&多啦A夢同寵物小精靈是兩件事

多啦A夢最少都岩返個音
入面的其他角色都無被改名

E家個case是Pokémon 一大堆人被改名，而且完全是只考慮普通話，完全無考慮廣東話

咁我寧願從來都無官方中文，好過現在

肥大，快龍
btw 好多呀叔呀嬸玩pkmon go 都有了解過啲名
冇乜聽到小朋友叫啲大陸譯名
期待劍盾

問心，一直係到屌官方既人
你地仲有冇睇粵語配音既pokemon先
你地知唔知而家係viutv播緊，同改咗叫pikachu 唔係比卡超啦
而且由細到大打機，如果你玩中文版，都係玩台灣翻譯既中文版架啦

已經無再睇了
以前玩開英版Gen1-5
有齊最初的十幾套電影版DVD ( E家仲係屋企到）

一直無買/玩老翻任天堂Switch遊戲
不過以後唔撚買佢嘅機同遊戲

所以唔會再幫襯 Pokemon 系列 就算幾中意都好

屌佢老母

成龍我作嘅
你依d老母係雞嘅人渣返屋企同你老豆含撚
講下膠名又唔准
大於符號當箭嘴
返去對住你個正名打飛機啦

咁個設定真係唔係精靈

見個fd玩，全部變晒支那譯名

勁7，皮卡丘

我地00後不嬲講開皮卡丘 伊布 快龍 胖可丁

鬥老比賽正式開始

原則上任狗係唔雖然理台狗同蝗
因為劇場呢三個地方既係香港任天堂，
而冇台狗任天堂同中共任天堂
就算你要賣埋去其他地方都好，都係靠香港分部
點都係跟香港合理啲呀？

你係邊個平行時空見到viutv播緊pokemon

世界上廣東話做母語嘅人有八千萬
比意大利人❨六千萬❩同葡萄牙葡語❨一千萬❩用家相加仲多

其他講廣東話喺晒大陸呀嘛
人哋不嬲用開大陸叫法啦
咁就更加唔應該要七千萬就你哋七百萬人
晨早應該改名啦

請願嗰時無香港人care
老任緊係當香港狗咁撚

唔係喎 有人話買日版唔買中文版就可以俾任天堂睇到佢地反對緊

成班連登仔咪講一套做一套
好似你咁 打口講到改個名就奶共
點無恥點仆街法
八點半咪準時坐定定睇tvb愛回家
跟手再補埋佢大陸劇
睇完繼續上連燈反共

討論左咁耐，有沒有人實際上知道點樣可以同日任反映意見？

暫時想到是拍返一段片：比卡超•粵語·Link
Scene 1: 香港的小朋友走去同其他地方的小朋友想交換Pokémon 結果其他地方的小朋友唔明咩是寶可夢，比卡超而無理佢，小朋友好唔開心
Scene 2: 解釋返粵普發音的分別，比日任同外國人知道e家的全部普譯是在粵語唔Work
Scene 3: 香港地區對Pokemon的貢獻
Scene 4: 香港人對比卡超同Pokemon 的感情
Scene 5: If Pokémon, 當香港小朋友可以用比卡超同其他地方的小朋友交換精靈時露出開心的笑容

不過需要好多人幫手

尊乜柒嚴阿
香港得個七百萬人
十三億人等佢 現實啲啦
放下那無謂既尊嚴吧港蝫

乘龍本來係台灣譯名，但係依家全世界都叫拉普拉斯。你自己出黎炒車唔好死雞撐飯蓋啦

垃圾任狗
完全無視香港市場
求其搵班垃圾管下 賺下錢就算

一早唔玩Pokemon 任何遊戲，除非改返名叫寵物小精靈

辣殺

其實老任一向都當香港人係狗咁撚，係2登d人成日幫佢打飛機之嘛
Sony 就真係有誠意多多聲

咁撚把炮 學日文囉
原汁原味